---
id: hello-2019
date: 2018-12-27 00:35:01
title: 漫谈 2019
categories: Misc
tags: []
---

原本今晚打算早睡，然而睡意一过随之而来就是彻底的清醒。

近期（emmmm... 几个月前）跳槽后一直没有再继续编写博客，连续跳票，一晃到了 2018 的年底。

不过还是停不下来自己需要写点什么的习惯。由于想要「移民」的倾向越来越强烈，于是便开启了「[翻译](https://learnku.com/laravel/c/translations)」的旅程。

希望几个月后能够在不断的实践和锻炼中，提高自己的英文读写水平吧。

有兴趣的朋友可以关注下我的 [Laravel-China ID](https://learnku.com/users/32249)。

在开始日渐沉迷 Laravel-China 的同时，我决定离开 Gitee —— 也就是码云了。

或许国内的开源社区真的做不起来：

![IMG_0601.PNG](/resources/legacy/5c23b11589429.png)
![IMG_0602.PNG](/resources/legacy/5c23b11c0a0aa.png)

还有，也打算让微信退出我「主力聊天工具」的舞台了，改用干净简单安全的 Telegram，前几天已经更新过了简历，去掉了微信二维码。

2019 年，希望自己在技术方面，能够将后端领域挖得更深，英语水平获得质的提升；生活方面，和女朋友保持美好幸福，顺便装点好我们的家，跟随我嵩的脚步，多练练厨艺也不错；其他，平安健康就好。

——「英雄们仰仗孤胆，我仰仗你的爱，去通关。」
